Можно сказать, что методы объектов, это функции/ свойства-функции, которые помогают взаимодействовать со войствами самого обьекта, передрвать в другие части когда или просто помогают проводить определенные дейтсвия над объектом.